#### OSI 7層

| OSI        | TCP/IP |
| ---------- | ------ |
| 應用層     | 應用層 |
| 展示層     | .      |
| 會議層     | .      |
| 傳輸層     | 傳輸層 |
| 網路層     | 網路層 |
| 資料鏈結層 | 鏈結層 |
| 實體層     | .      |


#### 第七層-應用層

處理應用程式

e.g. 協定類 FTP、DHCP、HTTP
e.g. 應用程式類 瀏覽器、電子郵件、線上遊戲

#### 第六層-展示層

將收到的資料轉換成表達方式。

e.g. ASCII編譯層應用層可使用的資料、處理圖片與多媒體檔案、加密解密

#### 第五層-會議層

這個層級負責建立網路連線，等到資料傳輸結束時，再將連線中斷

e.g.windows上的網路上的芳鄰、檔案及列印分享

#### 第四層-傳輸層

負責電腦整體的傳輸與控制
 1. 以將一個較大的資料切割成適合傳輸的大小
 2. 替五六七層提供流量管制與錯誤偵測

e.g. TCP（另外一個md)


#### 第三層-網路層

定義網路路由及定址功能，讓資料能在網路中傳遞，主要以IP運作為主，所以又稱IP層
 1. 將IP加入傳輸資料，並把資料組成封包
   
e.g. 路由器（大多在企業機房內），小烏龜（用戶端）

#### 第二層-資料鏈結層

介於資料鏈結層與網路層之間，主要建立邏輯連結
 1. 在傳輸過程中處理流量控制與錯誤偵測
 2. 將實體層的數位訊號封裝成一組符合邏輯與MAC位址的資料，稱為資料訊框(Data Frame)

e.g. 網路交換器

#### 第一層-實體層

定義網路裝置之間的位元資料傳輸，就是在物理線材裝置上傳輸的電子訊號0與1。

e.g. 網路線、網路卡、集線器


#### 參考資料

 - https://ithelp.ithome.com.tw/articles/10000021